Wie Ihr dem folgenden Stundenplan entnehmen könnt, enthält das Informatik-Studium im ersten
Semester neben der Informatikvorlesung auch eine gute Portion Mathe. Beachtet, dass ihr
%auch ein Nebenfach ("`Schwerpunktbereich"') wählen und 
in diesem ersten Semester auch 6LP\footnote{Jede bestandene Veranstaltung wird mit einer bestimmten Anzahl an \emph{Leistungspunkten} belohnt. Diese Punkte werden auch auch Credit Points oder ECTS-Punkte genannt} an allgemeinbildenden Veranstaltungen ("'Studium Professionale"' oder früher "`überfachliche berufsfeldorientierte Kompetenzen (ÜbK)"') belegen solltet.
Über die späteren Semester hinweg solltet ihr außerdem insgesamt 18LP in eurem "`Schwerpunktfach"' erbringen. Näheres dazu erfahrt ihr bei eurer fachspezifischen Begrüßung.

\fcolorbox{red}{white}{
		\begin{minipage}[t]{
			\textwidth}\textbf{Achtung!} Aufgrund der aktuellen Lage bezüglich COVID-19 können sich die Vorlesungstermine für dieses Semester noch ändern. Termine für Vorlesungen, die mit einem $^*$ markiert sind, sind unter Vorbehalt. Schaut am besten auf Alma (\url{https://alma.uni-tuebingen.de/alma/pages/cm/exa/coursecatalog/showCourseCatalog.xhtml?_flowId=showCourseCatalog-flow&_flowExecutionKey=e1s1}), ob die Termine dort geupdatet wurden.
		\end{minipage}}

\begin{minipage}{\textwidth}
    \footnotesize
\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
	\hline
	 Zeit     &    Montag                    & Dienstag          & Mittwoch          	& Donnerstag & Freitag \\ \hline\hline
	 08 -- 09 &    Mathematik I              &                   & Mathematik I      	&  &  \\ \cline{1-1} \cline{3-3} \cline{5-6} 
	 09 -- 10 &    (\Matheprof), TBA         &                   & (\Matheprof), TBA 	&  &  \\ \hline
	 10 -- 11 &    Einf in die TI$^*$        &                   &                   	&  &  \\ \cline{1-1} \cline{3-6} 
	 11 -- 12 &    (Prof. Dr. Zell)          &                   &                   	&  &  \\ \hline
	 12 -- 13 &                              &                   & Einf. in die TI$^*$    	&  &  \\ \hline
	 13 -- 14 &                              &                   &                   	&  &  \\ \hline
	 14 -- 15 &                              & Informatik I$^*$  &                   	&  &  \\ \cline{1-2} \cline{4-6} 
	 15 -- 16 &                              & (\Infoprof), TBA  &                   	&  &  \\ \hline
	 16 -- 17 &                              &                   &                   	&  &  \\ \hline
	 17 -- 18 &                              &                   &                   	&  &  \\ \hline
	\end{tabular}
	
\scriptsize TI = Technische Informatik

\end{center}
\end{minipage}
Dieser Plan gilt für das erste Semester Informatik. Es kommen noch jeweils zwei Übungsstunden zu jeder Vorlesung 
sowie Veranstaltungen aus dem oben genannten "`\"UbK"'-Bereich dazu.
Die Zeiten für die Übungsgruppen werden innerhalb der ersten Woche in den Vorlesungen bekannt gegeben.
